\section{SKI}
In paragraaf \ref{sec:theoretische-inleiding} zijn SKI-combinatoren geïntroduceerd;
in deze paragraaf zal de implementatie van SKI-combinatoren voor de SSML-compiler besproken worden.

De SKI-combinatoren zijn verrijkt met behulp van \emph{literals}, bestaande uit getallen en ingebouwde functies.
Getallen zouden als functies gerepresenteerd kunnen worden, zoals aangetoond in paragraaf \ref{sec:church}, maar ten behoeve van snelheid bij het uitvoeren worden getallen ingebouwd, met de gebruikelijke representatie (een lijst van bits).
De ingebouwde functies werken op de getallen.

Booleaanse waarden, in tegenstelling tot getalwaarden, worden wel als functies gecodeerd, volgens:
\begin{align*}
  \skiT x y = x & \Leftrightarrow \skiT = \skiK \\
  \skiF x y = y & \Leftrightarrow \skiF = \skiS \skiK
\end{align*}

\subsection{Representatie}
SKI-expressies worden in de interpretator gerepresenteerd als een graaf.

De expressies worden volgens deze syntaxis gecodeerd:
\todo{Moet de Y-combinator hier ook bij? Die moet dan ook besproken worden in paragraaf \ref{sec:theoretische-inleiding}.}
\begin{align*}
  e ::=\ & e\ e & \text{(applicatie)} \\
      |\ & \skiS & \text{(S-combinator)} \\
      |\ & \skiK & \text{(K-combinator)} \\
      |\ & \skiI & \text{(I-combinator)} \\
      |\ & l & \text{(\emph{literal})} \\
  \\
  l\ ::=\ & n & n \in \mathbb{Z}, -2^{63} \leqslant n \leqslant 2^{63} - 1 \text{ (64-bits getal met teken)} \\
       |\ & \skifn{add} & \text{(optellingsfunctie)} \\
       |\ & \skifn{sub} & \text{(aftrekkingsfunctie)} \\
       |\ & \skifn{mul} & \text{(vermenigvuldigingsfunctie)} \\
       |\ & \skifn{div} & \text{(delingsfunctie)} \\
       |\ & \skifn{mod} & \text{(modulo-functie)} \\
       |\ & \skifn{eq} & \text{(\(=\)-functie)} \\
       |\ & \skifn{lt} & \text{(\(<\)-functie)} \\
       |\ & \skifn{le} & \text{(\(<=\)-functie)} \\
       |\ & \skifn{gt} & \text{(\(>\)-functie)} \\
       |\ & \skifn{ge} & \text{(\(>=\)-functie)}
\end{align*}

\subsection{Uitvoering}
De efficiëntie van dit systeem berust erop dat er geen onnodig werk plaats vindt, zo wordt de \(y\) in \(\skiK x y = x\) niet uitgevoerd omdat die niet van belang is.
\todo{Graaf en luie evaluatie}
